<金門失守> 金門海漂死豬驗出非洲豬瘟病毒 將全面檢疫1萬頭豬

金門海漂死豬驗出非洲豬瘟病毒 將全面檢疫1萬頭豬

2019-01-03 15:37

〔記者簡惠茹／台北報導〕金門海邊去年12月31日出現一條死豬，今天經過農委會家畜所檢驗，初步確認驗出非洲豬瘟病毒，農委會今天下午5點30分將召開記者會說明。

繼宜蘭、花蓮、桃園、彰化都出現死豬遭丟棄外，金門沙鎮田埔岸際海邊去年12月31日下午出現死豬，當日採樣完成，豬屍送金門焚化爐焚化，昨天檢體送往農委會家畜所後，家畜所表示，今天檢驗結果確認為陽性，驗出非洲豬瘟病毒。

農委會日前指出，如果發現有非洲豬瘟病毒，將全面檢查金門養豬場。金門約有一萬頭豬隻，一旦檢查時出現異狀，都會請獸醫師採樣送驗。
<自由時報>

送大禮

和平統一

生化武器

豬豬

中國海漂金門死豬染非洲豬瘟 金門豬肉品禁止輸台14天

2019-01-03 17:35

〔記者簡惠茹／台北報導〕金門海邊的死豬今天驗出非洲豬瘟病毒，農委會今天下午表示，按照風向和以往經驗判斷，這頭死豬應從中國漂流過來，金門豬隻及產品將禁止輸入台灣14天。

本週一（12月31日）金門縣金沙鎮田浦岸際發現一頭漂流上岸的死亡豬隻，經過金門縣動物防疫所採樣，送往農委會家畜衛生試驗所檢驗，今天檢出非洲豬瘟病毒，基因片段與中國分離病毒株相似度達到百分之百，農委會研判，依照金門縣風向和以往經驗，該頭豬隻應從中國漂流過來。

防檢局表示，金門縣動植物防疫所已經完成徹底消毒，該地區周邊半徑3公里內有1家養豬場，經該地公所獸醫師執行臨床檢查，健康情形良好，沒有異常狀況。

農委會表示，為確保整體產業安全，將暫停金門縣豬隻及其產品輸台14天，也將循兩岸防疫通報機制，通知中國要求轄內養豬業者，做好豬隻屍體處理工作。
<自由時報>

咁似電影赤壁2個情節

阿扁一早話放棄金馬

金門人好鐘意支那

豬海戰術搞統戰

黑格爾：我話撚緊你呀，台灣人